%gambiarra pra superar bug no acroread e uniformizar cor 
\pdfpageattr {/Group << /S /Transparency /I true /CS /DeviceRGB>>} % quebra no writelatex, comente se for usar no writelatex

\documentclass[aspectratio=54]{beamer}

%
% Choose how your presentation looks.
%
% For more themes, color themes and font themes, see:
% http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index_by_theme.html
%
\mode<presentation>
{

\usetheme{PaloAlto}
\usecolortheme{default}
\usefonttheme[onlymath]{serif}
% \setbeamercolor{frametitle}{bg=red}     %controls the color of the headline
% \setbeamercolor{sidebar}{bg=red}        %controls the color of the sidebar

\setbeamercolor{normal text}{fg=black}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=black}
\setbeamercolor{author}{fg=blue}
\setbeamercolor{institute}{fg=blue}
\setbeamercolor{date}{fg=orange}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white}
\setbeamercolor{framesubtitle}{fg=brown}
\setbeamercolor{block title}{bg=blue, fg=white}		%Cor do título
\setbeamercolor{block body}{bg=gray, fg=darkgray}	%Cor do texto (bg= fundo; fg=texto)
\setbeamercolor{logo}{fg=blue}  %controls the color of the logo area
%  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
%  \setbeamertemplate{caption}[numbered]
}

\usepackage{textpos} 
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{bm}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[comma,numbers,sort&compress]{natbib}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc} 
\usepackage{calligra}
 \newcommand{\setfont}[2]{{\fontfamily{#1}\selectfont #2}}
 
\usepackage{times,tcolorbox}

\definecolor{attention}{HTML}{E00000}

\newtcbox{\myovalbox}{colback=attention,boxrule=0pt,arc=5pt,
  boxsep=0pt,left=3pt,right=3pt,top=3pt,bottom=3pt}

\usepackage{xspace}
\usepackage{array}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

\newbool{MODE_DEV}
 % descomente essa linha para compilar uma versao de desenvolvimento e dessa maneira compila mais rápido.
\ifdefined\modedev
\booltrue{MODE_DEV}
\else
\fi
 

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    citecolor=green,
    linkcolor=red,
    backref=true
}
\everymath{\color{blue}}
\let\oldbibitem=\bibitem
\renewcommand{\bibitem}[2][]{\label{#2}\oldbibitem[#1]{#2}}
\let\oldcite=\cite
\renewcommand\cite[1]{\hypersetup{linkcolor=gray} \hyperlink{#1}{\oldcite{#1}}}
\let\oldcitep=\citep
\renewcommand\citep[1]{\hypersetup{linkcolor=gray}\hyperlink{#1}{\oldcitep{#1}}}
%\let\oldciteauthor=\citeauthor
%\renewcommand\citeauthor[1]{\hypersetup{linkcolor=green}\hyperlink{#1}{\oldciteauthor{#1}}} 
%
\let\oldcitet=\citet
\renewcommand\citet[1]{\hypersetup{linkcolor=gray}\hyperlink{#1}{\oldcitet{#1}}} 

\newcommand{\atributo}[1]{\textbf{\textit{#1}}}


\newcommand{\twocol}[2]{#1 & #2 \\ \hline}

\ifbool{MODE_DEV}{}{\logo{\includegraphics[width=1.6cm,height=1.4cm]{img/uem2.pdf}}}
% --- Informações do documento ---

\title{Predição Estruturada aplicada à detecção de Estrutura Retórica\\
\small}

 
\author[]{
Alexandre Cassimiro Andreani \\%- RA:PG47547}
}
\institute{
Prof.\textordfeminine  Dr.\textordfeminine Valéria Delisandra Feltrim  \\
Seminários Científicos - DIN4061\\
Mestrado em Ciência da Computação \\
Departamento de Informática}
\date{\today, v-0.3} 

\makeatletter
\setlength{\beamer@headheight}{1.4cm}
  \setbeamertemplate{sidebar \beamer@sidebarside}%{sidebar theme}
  {
  
    \beamer@tempdim=\beamer@sidebarwidth%
    \advance\beamer@tempdim by -6pt%
    \insertverticalnavigation{\beamer@sidebarwidth}%
    \vfill
    \ifx\beamer@sidebarside\beamer@lefttext%
    \else%
      \usebeamercolor{normal text}%
      \llap{\usebeamertemplate***{navigation symbols}\hskip0.1cm}%
      \vskip2pt%
    \fi%
}%
\newcommand{\argmax}[1]{\underset{#1}{\arg\max}\;}
\makeatother
\begin{document}

\begin{frame} 
	\frametitle{\fontsize{19pt}{11pt}\selectfont Universidade Estadual de Maringá}
									 
									
	\titlepage
									
\end{frame}
\begin{frame}{Tópicos}
	\tableofcontents[sections={1-10}] 
\end{frame}
%\begin{frame}{Sumário}
%   \tableofcontents[sections={7-}] 
%\end{frame}
 

% Uncomment these lines for an automatically generated outline.
%\begin{frame}{Outline}
%  \tableofcontents
%\end{frame}
\newcommand{\pe}{\emph{Predição Estruturada}\xspace}
\newcommand{\er}{\emph{Estrutura Retórica}\xspace}


\input{txt/introducao}
%\input{txt/motivacao}
\input{txt/fundamentacao}
\input{txt/proposta}
%\input{txt/updowns}
\input{txt/cronograma}




\section{Finalização}
\subsection{Perguntas}
\begin{frame}{Perguntas}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/ask.jpg}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Agradecimento}
\begin{frame}{Agradecimento}
	
	\begin{center}
	 \centering
	 
	% \setfont{calligra}{Obrigado} 
	\hspace*{-1cm}\scalebox{3}{
	{\Huge\textcalligra{Obrigado}}}
	\end{center}
	\centering
%	\begin{figure}
%		\centering
%		\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/hand.jpg}
%	\end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
	\bibliographystyle{abbrvnat}
	\bibliography{referencias}
\end{frame}

\end{document}
